想知Macbook/MacBook Air有咩分別

小弟女友今年升讀Nursing
佢驚遲下可能會有Project/present
想買蘋果既手提電腦用
佢睇中左Macbook/MacBook Air
但佢唔知兩者邊部適合佢用
而小弟對於電腦一竅不通
故此希望各位巴絲打幫幫手
女朋友亦希望各位巴絲打可以推介不同手提電腦比佢 只要適合佢用既就okay 感謝各位

想問巴打有咩notebook好推介

Air 無retina mon

MacBook 冇USB 你做野唔方便，唔建議
MacBook Air 單純俾你睇notes，做ppt，輕身方便攞出攞入，基本上夠你4年大學嘅工作需要，$3-4000 window 性能，做剪片整圖會有少少lag
MacBook Pro 有retina螢幕會靚啲，個moon值錢，$5-6000 window 性能，但最新with bar 得USB type C，你要轉插做野都係麻煩，舊版買MacBook pro 2016 without bar 都可

Macbook Pro: 你讀Nursing買Pro驚你浪費咗部機，唔建議

Macbook Air: 冇Retina Mon，睇到眼殘，唔建議

Macbook: 似乎係最好選擇，如果你堅持買Macbook

買比女梗係買MACBOOK

等佢條新仔幫佢諗啦

女友睇完各位巴絲打既留言
表示想買Macbook
但佢唔知256GB夠唔夠佢用
同埋Macbook打唔打到機
利申：女友間唔中會打下機

我剪埋片都剩係用128（加外置hhd)

打機咪撚買macbook